被抖音“毀掉”的中國年輕人

這裏說的毀掉，不是你想的毀掉。

不是某鏟屎官為博抖音關注把貓放在29樓的窗外拍視頻；

不是年輕爸爸模仿抖音動作導致女兒頸椎骨折；

不是為了在抖音上爆紅，把孩子的頭往門上撞。

而是另一種，更可怕的毀掉。

多少人的三觀，敗給了網紅的五官

前段時間，抖音上一個網紅“溫婉”的停車場片段火了。她的這段跳舞片段，以意想不到的速度走紅於網絡。

點讚破千萬，漲粉千萬，評論數十萬條。已經超過了林允等明星的流量。

視頻中的這個網紅臉美女，只有17歲。被爆出了一系列黑歷史。

高一就輟學，泡夜店，輪換富二代男朋友，讓別人給她買奢侈品，頻繁整容變臉。

一個17歲少女的生日會，充滿了奢侈品和人民幣的成熟味道。

看似別人的17歲，什麽都有了。美貌，青春，奢侈品，流量，關注，卻唯獨沒了最重要的東西，學歷。

一個讀到高一就輟學的姑娘，在生活裏就是街頭的小太妹，是被別人家的父母暗戳戳指著教育自家孩子的反面教材，可是因為抖音，一個視頻封神，成了新晉女神，是許多十幾歲甚至二十幾歲年輕人羨慕得不行的對象。

如果身邊那些十幾歲的年輕人，從青春期就開始崇拜網紅，想要賺錢整容坐豪車，混跡夜店，渴求各種奢侈品，再沒有人崇拜學霸，羨慕那些靠自己努力考進清華北大哈佛耶魯的人。這簡直比賣茶葉蛋的看不起造原子彈的還要可怕。

－－－－－－－－－－－－－－－－

抖音是如何毀掉你的？

知乎上有個問題，有哪些年輕人千萬不能碰的東西？

有個高票的答案是這樣的，“年輕人千萬不要碰的東西之一，便是能獲得短期快感的軟件。它們會在不知不覺中偷走你的時間，消磨你的意志力，摧毀你向上的勇氣。”

抖音的本質，就是以算法為內核的娛樂APP。你感興趣的短視頻，會以信息流的形式成百上千地推到你的面前。每次短短幾十秒，你不停地刷，每一個都是你感興趣的，缺乏自制力的人，一刷幾個小時是常事。

朋友圈說的中了抖音的毒，一刷抖音三個小時，都是來源於此。當然，不止有抖音，還有今日頭條、快手、火山小視頻等等以精確的算法為核心的娛樂APP。

一個15s的視頻，如何在最開始的幾秒內吸引住你？刺激，搞笑，具備這幾個關鍵詞就足夠。而為了吸引流量，能在15s內做出具備這些關鍵詞的視頻，除了能帶給你1秒鐘的快樂外，其他的所謂知識、觸動、溫暖，完全不可能有。

而可怕的是，在這些海量的視頻刺激下，你的興致會越來越高，生活中能帶給你快樂和放松的方式越來越少，你就像是一個吸了精神鴉片的人，只戀上了那一款專為刺激你眼球而特別定制的，金玉其外敗絮其中的味道。

－－－－－－－－－－－－－－－－

刷了幾個小時抖音後，你的反應和大多數人是一樣的。空虛，無聊，什麽都沒得到，第二天，也許你會立一個flag，明天不刷抖音了，我要看書，健身，學習。

可是第二天，在短期利益和長期利益的博弈中，你仍然首選了短期利益。今天這麽累，先刷個十分鐘抖音再說，然後你一刷就是3個小時，直到抱著手機入睡。

這就是算法賦予這個時代的淘汰機制，原本就有一大批意志力不那麽堅定的人，尚可以每天在短期利益和長期利益的博弈中搖擺，可是在算法的推動下，就徹底淪陷了。

別人獲得的是流量和金錢，你獲得的，只是日覆一日的虛擬滿足，和無盡的空虛。

－－－－－－－－－－－－－－－－

可怕的碎片式信息正在吞噬你

更可怕的是，現在的年輕人，所有的時間都被這樣碎片式的信息所吞噬。

「睡前抖音熬半宿，早上頭條看世界。

有錢淘寶快剁手，沒錢雞湯補勵志。

情緒不錯發自拍，心裏不爽有咪蒙。

每條推送都震驚，每個消息都剛剛。

全家微信學養生，好友全在拼多多。」

要發笑，要刺激，刷抖音；

要知識，去答題，去看詩詞大會；

要奮鬥，去看罐頭雞湯；

要解壓，去打手遊，看綜藝；

一天的時間，很容易在這種5分鐘5分鐘的碎片式信息裏面消磨掉。

可是這種舒適很容易讓人沈淪，不僅會消磨掉一個人的鬥志，更在透支未來。

你有多久沒有好好看一本紙質的書了？

你有多久沒有去系統性地學習一樣技能了？

你有多久沒有好好看一部經典電影了？

當你一旦習慣了這種碎片化的舒適，你就很難再沈下去認真看一本書，甚至很難再靜下心來看一部經典的老電影。你明明知道那是有益處的，但就是難以選擇他們。因為暫時的快樂要好過那些遠期才可以兌換的好處。

一個朋友說，之前每天回家刷刷朋友圈看看手機內的行業公眾號，就覺得是學習了，可是所有的東西都停留在表面，其實肚子裏什麽都不知道。後來逼迫自己回家就放下手機，開始看和工作相關的書。

雖然剛開始看一分鐘就想去刷朋友圈，但和老公互相督促，終於沈下心看了下去，最後考出了一個含金量很高的證書，年薪漲了10萬。

而另一個寫公眾號的朋友說，現在因為長期看不進去書，只有輸出還沒有輸入，感覺已經枯竭了，做不出好的內容了。

別讓娛樂至死，毀掉你的人生

其實，我們正活在一個娛樂至死的時代。

《娛樂至死》是美國媒體文化研究者、批判家尼爾·波茲曼於1985年出版的關於電視聲像逐漸取代書寫語言過程的著作。其中說到，在美國，上帝偏待的是那些擁有能夠娛樂他人的才能和技巧的人，不管他是傳教士、運動員、企業家、政治家、教師還是新聞記者。在美國，最讓人乏味的是那些專業的演員。

放到今天來看，這句話仍然適用。

現如今，每個人都面臨著巨大的壓力，房子車子，婚戀生活，無數個加班到崩潰的夜晚，娛樂對所有人而言不是選擇，而是必需。

而其實，真正能讓你成長的，絕對不是那些讓你快樂輕松的東西，而都是那些讓你痛苦到極致的東西。

比如每天苦讀到淩晨的高考，比如連續加班一年換來的升職，比如堅持每天跑3000米換來的瘦十斤。

你是選擇停留在舒適區，等著這些娛樂APP毀掉你的自律，還是選擇短時的痛苦換來長期的成長？

或者說，你是選擇順從這個時代的淘汰機制，成為那一批因為自制力缺乏而被淘汰的人，還是及時驚醒，不要讓娛樂至死毀掉你的人生？

被連登"毀掉"的香港年輕人

年輕人千萬不要碰的東西之一，便是能獲得短期快感的軟件。它們會在不知不覺中偷走你的時間，消磨你的意志力，摧毀你向上的勇氣。

仲唔係講緊連登

Lm

騰信寫的文章

無玩抖音
有無一開頭講ge 3條片
想睇下d 中國人有幾on9

美國佬一個fb大家咪又係咁用

一個抖音咁驚

抖音其實都唔知有咩好睇 我自己就覺得on9 身邊好多朋友玩

支那成年人用虛假既gdp打飛機
之後入聖人mode屌
支那年輕人用虛擬平台抖音拎滿足感

成件事好ON9

乜柒都睇唔到

香港都係咁，將篇文內容換做snapchat，IG，100毛果類內容好表面既content farm，手機game等等
好多人碌下碌下，每日就花左好多時間係入面

agger

唔撚比打賞d用家，咪冇人玩

當年我都係爬樹打魚

抖音係垃圾無錯
不過呢篇文係咪由世代恐懼症嘅人所寫?
成篇乜乜現在年輕人,係道扮老屎忽呀?

點解IG FB冇吹到咁大?
係支那人特別愚蠢定點

冇提連登嘅

ig fb 至少都有你朋友既日常生活照睇
抖音係一入去，睇完一段片，碌一下就係新既一段片
成個ui好痴線，好大壓逼感

IG FB CHILD登 衰極都重有啲資訊性

冇圖

你唔講都唔覺 又真係喎

我有朋友睇ig好鍾意全部睇晒，要碌到最底見到無晒新post果句先收手

有呢句架咩